台商在中國爆「逃命潮」年撤資逾500億 台幹變台流

中國經營環境惡劣化，台商早年享受優惠的年代早代早就結束，近來台商撤資潮被形容是「風聲鶴唳」，撤資情況最嚴重的東莞、深圳，被喻為「逃命潮」，其次是「山雨欲來」的上海、崑山，年撤資金額動輒500億。

《遠見雜誌》報導，受到台商撤資落跑的衝擊，赴中台幹也受到嚴重影響，淪為「台流」的人數正在增加，40、50歲台灣人在中國四處找工作，從一線城市退到二、三城市，且很多都是已赴中國工作十多年以上，甚至是擔任過高階經理的資深台幹，最後在職場上都不上不下，這些人在台商撤資後，只能跟中國當地年輕人搶工作機會。

報導引述一份調查指出，一名資深台幹自評在中國工作競爭力，竟只有9%優勢，而受調查者更有「高達73％悲觀指出，現在已不如以往」。若是想回台灣工作，受訪台幹指出，兩岸遊戲規則差太多，在中國累積的經驗，在台灣無法加分，道出辛酸。

又贏

廁紙 again

用完即棄

機遇喎屌你老母
根撚本就係個伏

台奸抵死 俾支那當condom使

班台奸都知自己咩事，好多老細都唔請佢地

邊個逃走就是支持台獨！

技術已轉移

大家都係中國人
行出去都分唔到邊到黎

同香港啲廠佬一樣，做完開荒牛就俾人用完即棄，返香港考牌做保安

打工係噤
當你年過40又冇乜特長, 就比人遺棄
管理經驗係依家依個世界都係鳩up 多
實際上只要老闆請你, 你都可以係管理層
唯有希望公司唔好倒閉, 你先可以長做
香港近幾年仲搵到錢, 但經濟一倒退大把人跳樓

搵夠錢啦都

共匪：依然明月在，何日彩雲歸？
台商：bye bye你條尾

「若是想回台灣工作，受訪台幹指出，兩岸遊戲規則差太多，在中國累積的經驗，在台灣無法加分」

值頭係扣分，點知你係未共碟

在中國累積的經驗，在台灣無法加分，道出辛酸
做二五仔都計經驗？

膠手套完都未識死

戒急用忍

若是想回台灣工作，受訪台幹指出，兩岸遊戲規則差太多，在中國累積的經驗，在台灣無法加分，道出辛酸。